Fashion never sleeps 港人馬柏榮的Hypebeast

Farfetch於美國申請上市，是繼Yoox Net-a-porter之後再次有時尚服飾網購平台上市。時裝品牌爭相數碼化已經成為潮流，就連早年十分抗拒與網絡連接的Prada，近年也拋下身段，與KOLs合作宣傳和開拓網購服務，終使Prada品牌在潮人眼中得以返生 。時裝品牌拓展網購服務以吸引網絡世代，Farfetch和Yoox這些網購平台亦有價有市，Farfetch雖未扭虧為盈，估值已近50億美金，在意大利上市Yoox的市值亦近40億歐羅。歐美有Farfetch和Yoox Net-a-porter，其實香港也有Hypebeast。同為時尚服飾網購平台，Farfetch和Yoox Net-a-porter似乎與High end fashion更有淵源，而Hypebeast關注的是年青人喜歡的Street fashion。

「Hypebeast」是指受炒作心理影響，而使得你衝動地購買一件自己不知為何物的東西，代表只懂得盲目追隨潮流，購物前沒有思考的人群。香港人很多時候都被指為Follower，人排隊我便排隊，但有甚麼事值得排隊卻不知道，只為了不執輸而且，可以稱為Hypebeast嗎。馬柏榮先生是香港人，創辦了這間叫做Hypebeast的時尚服飾資訊和網購平台，可說是冥冥中有個注定，頗為諷刺。

Hypebeast希望關注的並不是Hermes、Chanel、和LV這些High end luxury的時裝品牌，而是Jordan、NEIGHBOHOOD、Yeezy、A Bathing Ape等深受年青一代歡迎而又負擔得起的Street fashion街牌。特別是球鞋類的產品，更是Hypebeast的拿手好劇，曾經與Jordan和Adidas等品牌合作推出聯乘產品。

在每人都擁有幾雙Ultraboost、Yeezy、Jordan和Vapormax的時候，不少人已經開始追尋與眾不同的球鞋，甚至自己DIY改鞋，You are what you wear，大家都希望能夠找尋到代表個人的時尚服飾。Hypebeast這個名字帶有反諷意味的時尚服飾資訊和網購平台，不就是他們的心安處嗎？

很多人會以為Hypebeast不就只是個年輕人的酒吧嗎，似乎不及Farfetch和Yoox Net-a-porter般主打High end luxury的大人俱樂部那麼賺錢。可是年青人的潛力也是很大，而且男人是長不大的孩子，這些Street Fashion對他們而言仍然是很有吸引力的，君不認識陳冠希和Fisherman lok嗎？早前大家都嫌醜的Dad Shoes，最後不是大受歡迎嗎，甚至連Balenciaga也要分一杯羹，推出教世人為之風靡的Triple S，可見Street Fashion的潛力之大。

而且現在Street fashion、藝術與High end fashion的分野愈來愈模糊，聯手合作的機會愈來愈多，LV禮聘Virgil Abloh為新任藝術總監，相信正正是要迎合這個趨勢。深明年青人的Hypebeast的未來仍然很美好。

如喜歡，請讚好我的facebook專頁：

pish